不如叫「野味肺炎」吧 - 林夕

不如叫「野味肺炎」吧 - 林夕

(Getty Images)

疫症當前，立法會衛生事務委員會到底開什麼會議，會有議員花時間挑剔同僚該如何稱呼這個病毒，才堪稱政治正確。

當然又是舔皇黨才會有這閒情逸致，點名批判陳志全與張超雄稱「武肺」為「武漢肺炎」是抹黑中國；又是工聯會，當然，有特首做接線生助選，還不威震港九新界，國務院外交部發言人上身？

究竟抹黑容易還是刷白容易呢？中國經常自稱被抹黑，抹黑一詞，最常出現選舉季節，動不動就有人說被抹黑，都忘了如果是實情，就不叫抹黑，那叫真相大白。只有故意無中生有，才叫抹黑。

「厲害國」大概是用不透明玻璃構造，既脆弱易碎，又很惹塵，涉嫌盜取他國科技，被抹黑，千人計畫滲透他國，又抹黑，如此重面子，真是獨自怎生得黑。至於黑了又重新洗白，倒不是靠一張嘴，一個凶神惡煞的國家發言人的唾液就可以做到。尊嚴與聲譽，都要靠一點一滴掙回來。

去年十二月疫情初發於武漢，除了叫「武漢肺炎」或簡稱「武肺」，還有什麼方法形容？初發地明明就在武漢，是華南賣野味的市場，這是中國告訴全世界的，當印度專家寫論文懷疑來自武漢實驗室，文章網上版隨即自動下架，國際不少專家後來陸續質疑，又抹黑中國了。

為了洗白，即火力全開猛攻野味市場，那不就間接承認是來自武漢了？外交部發言人向全球人開槍，凡用「武漢病毒」等詞彙是「極不負責任」、「完全是別有用心」，發言人詞彙貧乏到這地步，什麼事都別有用心。黑心人是想企圖讓中國揹上製造疫情災害的黑鍋？！你也知道誰製造了疫情就是個黑鍋就好了，現在蔓延全球，義大利韓國還沒跟你算賬就夠厚道了。

經世衛努力，「這個病毒」正名「COVID-19」，哦，承認了這是19年就已開始蔓延，有點穿崩了。中文正名要叫「新型冠狀病毒肺炎」，簡稱「新冠肺炎」，避開了中國湖北加武漢，刻下，如今病毒不斷變種，這次是新病毒，那下一種全新冠狀病毒又來了，該叫「全新冠肺炎」，還是「後現代官肺」適合呢？

玫瑰叫什麼名字還是散發玫瑰香，香港腳再去污名化還是臭臭的，德國麻疹免去德國兩個字，還是要靠疫苗而非口水去治病。要跟中國無關，不如就叫「這個病毒」，或者叫「野味肺炎」好不好？穿山甲可是中國最新認定的宿主哦。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

改名呢範嘢始終都係林夕最勁

其實支那人一身毒, 早已經係唔少病毒宿主
女嘅一身性病，男嘅個腦有問題

班小粉紅全部都有愛支病